<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>메가존 클라우드 데브옵스 인턴 후기 on Jinsu Playground</title><link>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/</link><description>Recent content in 메가존 클라우드 데브옵스 인턴 후기 on Jinsu Playground</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ko-kr</language><lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2020 12:46:54 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stargate라는 인프라 구축기</title><link>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/stargate-infra/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 12:46:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/stargate-infra/</guid><description>Table of Contents Stargate라는 개발 인프라 구축기 Terraform으로 처음 접해 본 IaC Terraform 단점 Terraform 장점 개발 관련 다양한 서비스 배포 인프라 구축에 대한 정리 Stargate라는 개발 인프라 구축기 chart by Jinsu Park
저희 팀의 개발 인프라는 위와 같습니다. 마침 제가 입사할 쯤이 기존에 존재하던 인프라를 새로운 환경으로 이해야할 시점이었습니다. 덕분에 저는 저희 개발 환경을 처음부터 구축하고, 우리의 서비스를 배포해보고, 이후 운영하면서 여러 경험들을 할 수 있었습니다.</description></item><item><title>Github Action, Spinnaker을 이용한 CI/CD 파이프라기기</title><link>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/ci-cd-pipeline/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 12:46:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/ci-cd-pipeline/</guid><description>Table of Contents Github Action을 사용하게 된 배경 Github Action vs Jenkins 그래서 어떤 CI/CD를 자동화하였나요? Github Action을 다뤄보면서 느낀 점 Github Action을 사용하게 된 배경 저희 팀은 원래 CI용으로 Jenkins를 사용했습니다만 팀이 개발 중이던 서비스가 오픈소스가 목표인 프로젝트였고, Github Action이 빠르게 발전해나가면서 비용도 무료가 되었고, 좋은 Action들이 많이 생겨나고 있었기에 어느 정도 프로젝트 구조가 잡힌 뒤에는 Github의 Public Repository로 프로젝트를 관리하고 Github Action을 CI 도구로 채택하게되었습니다.</description></item><item><title>Argo Project들에 대한 PoC(개념 증명) 진행</title><link>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/argo-poc/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 12:46:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/argo-poc/</guid><description>Table of Contents Argo PoC를 진행하계 된 배경 Argo Project 구조 Argo Event (Official site) Argo, Argo Workflow (Official site) ArgoCD (Official site) Argo Project를 조합한 CI/CD 파이프라인 구축기 파이프라인 수행 과정 Argo Project들에 대한 PoC를 진행하며 느낀 점 Argo PoC를 진행하계 된 배경 입사 초기부터 Argo에 대해 간간히 이야기를 들어왔습니다. 저희는 원래 Spinnaker을 사용했는데, 쿠버네티스 환경에 좀 더 친화적이라는 Argo를 도입해보는 것은 어떨까에 대한 얘기였는데요.</description></item><item><title>SpaceONE Helm Chart 개발</title><link>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/spaceone-helm/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 12:46:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/spaceone-helm/</guid><description>Table of Contents SpaceONE Helm Chart란? spaceone-helm 설계 spaceone-helm chart 구조 마이크로서비스들의 버전 관리를 시작 Helm Chart를 통해 패키지화하며 느낀 점 SpaceONE Helm Chart란? spaceone-helm 은 저희 CloudOne 팀이 개발하는 서비스인 SpaceONE을 helm chart를 이용해 패키지화하는 프로젝트입니다. 원래의 저희 환경은 MicroService들을 개별 배포하고있었지만 오픈소스로 개발되는 저희 서비스를 저희 팀원들 뿐만아니라 다른 개발자들이 쉽게 개발할 수 있고, SpaceONE을 모르던 사용자들도 쉽게 SpaceONE을 구축해볼 수 있도록 하기 위해 패키지화도 진행하게되었습니다.</description></item><item><title>SpaceONE CLI Client인 spacectl 설계 및 개발</title><link>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/spacectl/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 12:46:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/experiences/megazone-cloud/spacectl/</guid><description>Table of Contents spacectl이란? 소개 사용 예시 설계를 하며 느낀 점 개발하면서 느낀 점 spacectl이란? 소개 spacectl 은 저희팀이 개발하는 서비스인 SpaceONE의 gRPC API request를 CLI로 손쉽게 수행할 수 있도록 해주는 도구입니다. 파이썬을 통해 개발했고 Click 이라는 모듈로 CLI 환경을 손쉽게 사용할 수 있었고, Jinja2를 통해 상세한 Manifest 들에서 변수 치환, 분기 등을 수행할 수 있었습니다.
사용 예시 A simple example 간단하게 spacectl이 어떤 식으로 이용되는 도구인지 예시를 보여드리겠습니다.</description></item></channel></rss>