<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Computer Science on Jinsu Playground</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/</link><description>Recent content in Computer Science on Jinsu Playground</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ko-kr</language><lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2020 11:27:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://umi0410.github.io/blog/computer-science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[책] 유닉스의 탄생</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-history-of-unix/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 23:00:00 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-history-of-unix/</guid><description>시작하며 얼마 전 리눅스 커널의 동작을 설명하는 책을 읽고나니 살짝 내가 매일 사용하는 리눅스는 어떻게 탄생하게 된 걸지 궁금해졌었다. 회사에서 저녁을 먹고 나오는 길에 우연히 사내 책장에서 &amp;ldquo;유닉스의 탄생&amp;quot;이라는 책을 발견하게 됐고, 그 책을 읽어봤다.
책에 담긴 내용 간단히 정리 AT&amp;amp;T라는 미국의 회사 내에 존재했던 벨 연구소에서 어떻게 UNIX라는 운영체제가 탄생하게 되었는지 들어볼 수 있었다.
컴퓨터와 운영체제의 역사에 길이 남을 켄 톰슨, 데니스 리치, 더글라스 매클로이 등의 인물들에 대해서도 자연스레 알게 됐다.</description></item><item><title>[책] 디버깅을 통해 배우는 리눅스 커널의 구조와 원리 1편</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-debugging-linux-kernel/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:00:00 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-debugging-linux-kernel/</guid><description>시작하며 이 책을 읽기 전, 커널이나 운영체제는 나에게 꽤나 안개 같은 존재였다. 나는 클라우드 인프라를 다루는 엔지니어임에도 불구하고 커널이나 운영체제에 대해 제대로 알지 못하는 점이 약간 부끄럽게 느껴져 이 책을 통해 커널이 어떻게 동작하는지 좀 더 알아가고 싶었다.
책에 담긴 내용 간단히 정리 실제로 커널을 빌드하고 설치하는 방법 ftrace, trace32 등의 커널 개발, 디버깅에 도움되는 도구들 사용법 process나 thread 등의 개념이 실제로 구현된 자료구조 인터럽트가 발생하고 감지되어 처리되기까지의 일련의 과정 인터럽트 처리 기법 장단점 장점 실제로 커널을 빌드하고 설치해볼 수 있다!</description></item><item><title>[책] 실습과 그림으로 배우는 리눅스 구조 리뷰</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/linux-architecture-with-practice-and-images-review/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 19:00:00 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/linux-architecture-with-practice-and-images-review/</guid><description>시작하며 Istio in Action을 읽고난 뒤에 리눅스나 커널에 대한 책을 읽어보겠다는 계획을 갖게 되었습니다. 정확히는 DevOps와 SE를 위한 리눅스 커널 이야기라는 책을 읽고싶었습니다. 기존에는 그 책이 사무실에 비치되어있었지만 이번에 사무실을 이사하면서 그 책이 어디갔는지 보이지가 않더라구요. 그래서 그냥 다른 책장에 비치되어있던 이 책을 읽어봤습니다.
다루고 있는 내용은 주로 리눅스 구조라기보다는 전반적인 컴퓨터 구조, 운영체제 같았습니다.
책에 담긴 내용 간단히 정리 커널의 역할, 운영체제의 역할이 무엇인지. 커널과 운영체제 및 드라이버들이 없다면 어떤 불편이 있을지 설명합니다.</description></item><item><title>(도서) "NoSQL 철저 입문" - Column-Family DB, Graph DB</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-3/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 03:30:00 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-3/</guid><description>시작하며 저번 편에서는 Key-Value DB와 Document DB를 정리해봤고 이번 편에서는 Column Family DB와 GraphDB에 대해 정리해보려한다.
Column Family DB나 GraphDB는 실제로 사용해본 적이 한 번도 없어서 어떤 녀석들인지 자세히는 모르지만 책 내용 위주로 정리해보도록 하겠다.
Column-Family DB Column-Family DB는 한 Row에 무수히 많은 Column을 Schema가 강제되지 않은 형태로 이용할 수 있는 NoSQL의 한 종류이다. Wide column DB, Wide column store, Columnar DB 등의 다른 다양한 명칭들도 존재는 하지만 책에서는 좀 더 여러 컬럼을 묶어서 생각할 수 있는 점이 강조되는 Colum-Family DB라는 용어를 이용했다고 한다.</description></item><item><title>(도서) "NoSQL 철저 입문" - Key-Value 데이터베이스, 문서 데이터베이스</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-2/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 15:30:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-2/</guid><description>(도서) “NoSQL 철저 입문” - Key-Value DB, Document DB 시작하며 앞선 글에서는 “NoSQL 철저 입문”이라는 도서에 대한 총평과 NoSQL 데이터베이스들이 공통적으로 갖는 특징에 대해 알아봤다.
이번 글에서는 NoSQL들 중에서도 Key-Value DB와 Document DB이 특히나 서로 유사한 형태를 띄는 것 같아 묶어서 정리해보려한다.
추가적으로 각자의 고유한 특징은 아니더라도 공통적 특징일 수 있는 Master - Slave(read replica) 구조나 Partitioning, Sharding 등등에 대해서도 정리할 예정이다.
Key-Value Database 키와 값 뿐인 가장 간단한 형태의 NoSQL 종류이다.</description></item><item><title>(도서) "NoSQL 철저 입문" 후기 및 NoSQL의 공통적 특징</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-1/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 23:46:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-1/</guid><description>책을 읽게 된 계기 당근마켓 플랫폼 팀의 서버 엔지니어로 지원하고 면접을 보면서 저장소에 관련한 질문을 많이 받았었다. 저장소는 관계형 데이터베이스나 다양한 NoSQL 데이터베이스들을 의미한다고 할 수 있겠다.
많은 질문들이 나왔고, 당시의 나는 사실 데이터베이스 쪽 지식은 거의 전무했던 것 같아 제대로 대답을 못한 게 많았던 것 같다. 인턴 근무를 하면서는 내가 익숙했던 관계형 데이터베이스가 아닌 NoSQL 특히 Redis나 DynamoDB 등을 주로 사용하는 모습도 많이 보게 되어 NoSQL에 대해 관심이 가게 되었다.</description></item></channel></rss>