<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>도서 on Jinsu Playground</title><link>https://umi0410.github.io/categories/%EB%8F%84%EC%84%9C/</link><description>Recent content in 도서 on Jinsu Playground</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ko-kr</language><lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2022 03:30:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://umi0410.github.io/categories/%EB%8F%84%EC%84%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>(도서) "NoSQL 철저 입문" - Column-Family DB, Graph DB</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-3/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 03:30:00 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-3/</guid><description>시작하며 저번 편에서는 Key-Value DB와 Document DB를 정리해봤고 이번 편에서는 Column Family DB와 GraphDB에 대해 정리해보려한다.
Column Family DB나 GraphDB는 실제로 사용해본 적이 한 번도 없어서 어떤 녀석들인지 자세히는 모르지만 책 내용 위주로 정리해보도록 하겠다.
Column-Family DB Column-Family DB는 한 Row에 무수히 많은 Column을 Schema가 강제되지 않은 형태로 이용할 수 있는 NoSQL의 한 종류이다. Wide column DB, Wide column store, Columnar DB 등의 다른 다양한 명칭들도 존재는 하지만 책에서는 좀 더 여러 컬럼을 묶어서 생각할 수 있는 점이 강조되는 Colum-Family DB라는 용어를 이용했다고 한다.</description></item><item><title>(도서) "NoSQL 철저 입문" - Key-Value 데이터베이스, 문서 데이터베이스</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-2/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 15:30:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-2/</guid><description>(도서) “NoSQL 철저 입문” - Key-Value DB, Document DB 시작하며 앞선 글에서는 “NoSQL 철저 입문”이라는 도서에 대한 총평과 NoSQL 데이터베이스들이 공통적으로 갖는 특징에 대해 알아봤다.
이번 글에서는 NoSQL들 중에서도 Key-Value DB와 Document DB이 특히나 서로 유사한 형태를 띄는 것 같아 묶어서 정리해보려한다.
추가적으로 각자의 고유한 특징은 아니더라도 공통적 특징일 수 있는 Master - Slave(read replica) 구조나 Partitioning, Sharding 등등에 대해서도 정리할 예정이다.
Key-Value Database 키와 값 뿐인 가장 간단한 형태의 NoSQL 종류이다.</description></item><item><title>(도서) "NoSQL 철저 입문" 후기 및 NoSQL의 공통적 특징</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-1/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 23:46:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-review-nosql-introduction-1/</guid><description>책을 읽게 된 계기 당근마켓 플랫폼 팀의 서버 엔지니어로 지원하고 면접을 보면서 저장소에 관련한 질문을 많이 받았었다. 저장소는 관계형 데이터베이스나 다양한 NoSQL 데이터베이스들을 의미한다고 할 수 있겠다.
많은 질문들이 나왔고, 당시의 나는 사실 데이터베이스 쪽 지식은 거의 전무했던 것 같아 제대로 대답을 못한 게 많았던 것 같다. 인턴 근무를 하면서는 내가 익숙했던 관계형 데이터베이스가 아닌 NoSQL 특히 Redis나 DynamoDB 등을 주로 사용하는 모습도 많이 보게 되어 NoSQL에 대해 관심이 가게 되었다.</description></item></channel></rss>