<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Book on Jinsu Playground</title><link>https://umi0410.github.io/categories/book/</link><description>Recent content in Book on Jinsu Playground</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ko-kr</language><lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 23:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://umi0410.github.io/categories/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[책] 유닉스의 탄생</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-history-of-unix/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 23:00:00 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-history-of-unix/</guid><description>시작하며 얼마 전 리눅스 커널의 동작을 설명하는 책을 읽고나니 살짝 내가 매일 사용하는 리눅스는 어떻게 탄생하게 된 걸지 궁금해졌었다. 회사에서 저녁을 먹고 나오는 길에 우연히 사내 책장에서 &amp;ldquo;유닉스의 탄생&amp;quot;이라는 책을 발견하게 됐고, 그 책을 읽어봤다.
책에 담긴 내용 간단히 정리 AT&amp;amp;T라는 미국의 회사 내에 존재했던 벨 연구소에서 어떻게 UNIX라는 운영체제가 탄생하게 되었는지 들어볼 수 있었다.
컴퓨터와 운영체제의 역사에 길이 남을 켄 톰슨, 데니스 리치, 더글라스 매클로이 등의 인물들에 대해서도 자연스레 알게 됐다.</description></item><item><title>[책] 디버깅을 통해 배우는 리눅스 커널의 구조와 원리 1편</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-debugging-linux-kernel/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:00:00 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/book-debugging-linux-kernel/</guid><description>시작하며 이 책을 읽기 전, 커널이나 운영체제는 나에게 꽤나 안개 같은 존재였다. 나는 클라우드 인프라를 다루는 엔지니어임에도 불구하고 커널이나 운영체제에 대해 제대로 알지 못하는 점이 약간 부끄럽게 느껴져 이 책을 통해 커널이 어떻게 동작하는지 좀 더 알아가고 싶었다.
책에 담긴 내용 간단히 정리 실제로 커널을 빌드하고 설치하는 방법 ftrace, trace32 등의 커널 개발, 디버깅에 도움되는 도구들 사용법 process나 thread 등의 개념이 실제로 구현된 자료구조 인터럽트가 발생하고 감지되어 처리되기까지의 일련의 과정 인터럽트 처리 기법 장단점 장점 실제로 커널을 빌드하고 설치해볼 수 있다!</description></item><item><title>[책] 실습과 그림으로 배우는 리눅스 구조 리뷰</title><link>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/linux-architecture-with-practice-and-images-review/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 19:00:00 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/computer-science/linux-architecture-with-practice-and-images-review/</guid><description>시작하며 Istio in Action을 읽고난 뒤에 리눅스나 커널에 대한 책을 읽어보겠다는 계획을 갖게 되었습니다. 정확히는 DevOps와 SE를 위한 리눅스 커널 이야기라는 책을 읽고싶었습니다. 기존에는 그 책이 사무실에 비치되어있었지만 이번에 사무실을 이사하면서 그 책이 어디갔는지 보이지가 않더라구요. 그래서 그냥 다른 책장에 비치되어있던 이 책을 읽어봤습니다.
다루고 있는 내용은 주로 리눅스 구조라기보다는 전반적인 컴퓨터 구조, 운영체제 같았습니다.
책에 담긴 내용 간단히 정리 커널의 역할, 운영체제의 역할이 무엇인지. 커널과 운영체제 및 드라이버들이 없다면 어떤 불편이 있을지 설명합니다.</description></item><item><title>[책] Istio in Action 리뷰</title><link>https://umi0410.github.io/blog/devops/istio-in-action-review/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/devops/istio-in-action-review/</guid><description>시작하며 저는 데브옵스 엔지니어로 현재(2022년 9월)의 회사에 입사한 후, 기존에 막연하게 궁금증을 가져왔던 Istio라는 제품을 주로 담당하게 됐습니다.
공식 문서와 릴리즈 노트 위주로 Istio를 공부하던 중 팀원분께 Istio in Action이라는 책을 추천받게 됐고, 이 책을 통해 조금 두루뭉실했던 이해와 삽질을 바탕으로 했던 판단들이 좀 더 분명해질 수 있었던 것 같습니다.
그 동안은 지루함으로 인해 책을 다소 멀리 하고 짧은 아티클들을 위주로 학습을 해온 반면 올해 제 목표 중 하나는 책을 통해 좀 더 개념을 잘 정리하고 깊이 있게 공부를 해나가는 것이었습니다.</description></item></channel></rss>