<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Go on Jinsu Playground</title><link>https://umi0410.github.io/blog/golang/</link><description>Recent content in Go on Jinsu Playground</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ko-kr</language><lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2021 11:27:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://umi0410.github.io/blog/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Go 언어로 적용해보는 Computer Science - Mutex와 Semaphore</title><link>https://umi0410.github.io/blog/golang/go-mutex-semaphore/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 15:25:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/golang/go-mutex-semaphore/</guid><description>Table of Contents Mutex Mutex를 이용한 Go program - Counter 💡 Mutex.. 그래서 언제 써요? Semaphore Mutex와 Binary semaphore의 유사한 점 Semaphore를 이용한 Go Program 1 - Counter Buffered channel을 이용한 Semaphore in Go 💡 Semaphore.. 그래서 언제 쓰나요? Semaphore을 이용한 Go Program 2 - 이미지 크기 변환기 마치며 참고 Go 언어로 적용해보는 Computer Science의 첫 번째 내용으로 OS 관련 내용 중 이론적으로는 흔하게 접할 수 있지만 실제 적용에 대한 내용은 찾아보기 힘들었던 Mutex, Semaphore에 대해 알아보려한다.</description></item><item><title>Go 언어로 적용해보는 Computer Science - Cache</title><link>https://umi0410.github.io/blog/golang/go-cpu-cache/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 15:25:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/golang/go-cpu-cache/</guid><description>Table of Contents 시작하며 캐시란 Spatial locality Temporal locality 두 지역성 비교 공간 지역성에 치우친 캐시 구조 시간 지역성에 치우친 캐시 구조 프로그램을 통한 벤치마킹 마치며 참고 시작하며 저번 학기에 컴퓨터 구조를 수강하면서 간과하고 있던 로우 레벨의 지식에도 흥미가 생겼었다. 그 중 CPU와 Memory, Disk의 역할에 대해 알아볼 수 있었고 캐시는 CPU와 Memory 사이에 위치해 메모리 대신 빠르게 CPU에게 데이터를 제공하는 녀석이라고 배웠다.</description></item><item><title>개발 썰 - Go Memory Leak(메모리 누수) 관련 이슈</title><link>https://umi0410.github.io/blog/golang/go-memory-leak-issue/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 15:25:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/golang/go-memory-leak-issue/</guid><description>Table of Contents 시작하며 이슈의 원인을 파헤치기 위해 했던 노력들&amp;hellip; 어떤 상황에 Memory Leak이 발생한 것일까? 해결 해보기 Go runtime은 OS에게 더 이상 이 메모리가 필요하지 않다고 알려주기만 하지 그 Memory를 실제로 회수할 지 말지는 OS에게 달려있다. Go 1.16 버전부터는 메모리 계산 방식이 바뀔 것이다. (그래서 괜찮을 것이다.) 마치며 시작하며 이 글은 Go 1.15 버전을 바탕으로 개발하며 겪은 이슈에 대해 설명하고 있으며 Go 1.</description></item><item><title>Go vs Java - Go에서의 객체 지향</title><link>https://umi0410.github.io/blog/golang/go-vs-java-oop/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 12:46:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/golang/go-vs-java-oop/</guid><description>Table of Contents 시작하며 예시 코드 객체지향적 관점에서의 Go에 대해 💊 Encapsulation(캡슐화) 👩‍👧‍👦 Inheriatance(상속) Abstraction(추상화) 🌒🌓🌕 Polymorphism(다형성) Go에서의 객체 지향의 한계점과 장점 마무리 참고 시작하며 요즘 Go와 Java 모두를 이용해 개발을 하다보니 각각의 장단점에 대해 느껴볼 수 있었다. Go는 리소스를 적게 먹으며 코드가 간결하고 라이브러리나 프레임워크 또한 심플해서 적용하기 편하다. Java는 이런 저런 기능이 많은 반면 그런 기능을 이용하기 위해 이해해야하는 내용들이 많고, 코드가 투명하지는 않다(다양한 Annotation을 이용하게 되면서 코드가 투명하게 그 동작을 나타내지 않음).</description></item><item><title>Go의 Pipeline pattern. 언제 사용해야할까? - Golang concurrent patterns</title><link>https://umi0410.github.io/blog/golang/golang-concurrent-pattern-pipeline/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 12:46:54 +0900</pubDate><guid>https://umi0410.github.io/blog/golang/golang-concurrent-pattern-pipeline/</guid><description>Table of Contents ✋ 시작하며 ❓ Pipeline pattern이란? Pipeline pattern의 흔한 예시로 square 하는 예제를 설명하는 글들 🤔 언제 쓰는 게 좋을까? 예시 프로그램 프로그램 설명 📉 벤치마크 결과 비교 마무리 참고 ✋ 시작하며 Go를 공부하기 시작한 지도 벌써 몇 달이 지난 것 같다. 데브옵스 인턴을 마치면서 특히나 관심있었던 Go를 공부하기 시작했었고, 지난 몇 달간 AWS KRUG내의 소모임인 AUSG의 스터디 활동으로 Go를 주제로 공부해왔다.</description></item></channel></rss>